<一地兩檢> 高鐵女職員西九站「兩地」3遭非禮 警方指涉內地口岸籲報公安

高鐵女職員西九站「兩地」3遭非禮 警方指涉內地口岸籲報公安

高鐵西九站一名23歲月台女助理，報稱在內地和香港口岸，被一名50歲男同事非禮，惟香港警方對於報案人在內地口岸區被非禮，僅建議女方向內地執法部門報案。

「割地兩檢」後患無窮，繼內地法院人員至少2次在西九站內地口岸區拉人後，《蘋果》獲悉，高鐵西九站一名23歲月台女助理上周五（4日）向香港警方報案，指上月至本月期間在內地和香港口岸區，3度被一名50歲男同事非禮。香港警方同日在香港口岸區，拘捕該名涉嫌非禮的男子，但對於受害人稱在內地口岸區，亦遭對方非禮一事，只列為境外罪案，僅建議受害人向內地執法部門報案。有立法會議員批評，香港警方過往一直強調，與內地執法部門有協作機制，如今此案涉及兩地司法區，「係咪機制入到去高鐵站就會失效？」反映一地兩檢有漏洞。

《蘋果》接獲消息指，1名高鐵男職員涉嫌在上月至本月期間，在西九站內3度非禮女同事，事發地點包括香港口岸區及內地口岸區。據了解，因應一地兩檢協議安排，「呢類個案，香港警方一般都唔會特別通報內地」，而按警方程序，亦不會跟進事主有否向內地方面報案。過去警方亦有通過警務合作機制，向內地警務協作單位尋求協助，但針對今次個案，本港警方並無啟動相關機制。

香港警方回應指，西九站報案室於當日接獲1名23歲女子報案，指她上月在站內的香港口岸區，懷疑被1名50歲男子非禮。警方初步調查後，同日在站內的香港口岸區，拘捕該名涉嫌非禮的男子。他已獲准保釋候查，案件交由油尖警區刑事調查隊第四隊跟進。警方又承認，報案人報稱該男子也於內地口岸區非禮她，但僅建議報案人向內地執法部門報案，案件只列「境外罪案」處理。

港鐵亦證實，一名服務承辦商聘用的月台助理，本月4日晚向車站香港口岸區警員報稱有人被非禮，但拒絕透露詳情。保安局則指，對此事沒有補充，重申根據一地兩檢安排，內地口岸區視為處於內地，內地執法人員有權按內地法律執法。

公民黨立法會議員譚文豪斥，今次事件不只是一宗風化案，亦反映一地兩檢漏洞，「喺同一個車站入面，遭受同一個人非禮，警方竟然話唔清楚，唔跟進受害人同一單報案」。他指，香港警方不知內地有否跟進，亦不會了解事主有否到內地報案，但過去警方一直強調，與內地執法部門有協作機制，質疑今次個案涉及兩地司法區，為何機制又不發揮作用，「係咪機制入到去高鐵站就會失效？香港人喺西九站入面，究竟點樣受到保障？」

公民黨陳淑莊指，從此事可見，「割地兩檢」割走港人原在港擁有的權利及保障，壞處逐漸浮現，「因為非禮嘅地點喺內地口岸區，警方就只能『鼓勵』事主向內地方面報案」。她又稱，案情原本算簡單，「但就因為無端端喺西九，割咗一忽出嚟，做內地口岸區，我嘅保障又唔知道、權利又唔知道，甚至我向內地公安報案嘅程序都唔清楚」，擔心港人在內地口岸區遇事，亦不敢向報警。
<蘋果>

新三不管地區

班狗淨係識白逗人工

一X兩X全部都係荒謬

彈出彈入

職員係內地區唔係照跟香港法律咩

一雞兩味？

黨鐵呢
死L左去邊?

跟？區區一個國家政府人員，使乜聽你小小地方官支笛？

在內地口岸區，一般行為受內地法律管轄。不過港鐵、西九站承建商、物料或服務供應商、上述單位的員工，以及高鐵乘客之間的合約或其他民事法律相關的事宜，都屬於「保留事項」，一般由香港法院依據香港法律處理

原來刑事就要大陸處理

咁好簡單，如果要令事件成為刑事，有好多方法。